\assignementTitle{}{8}{}

Вещество Х используется,
как средство против аритмии сердца. При его применении усиливается сила и
скорость сокращения сердца. Известно, что это вещество приводит к повышению содержания ионов Na+ в кардиомиоцитах, что, в свою очередь, повышает
концентрацию ионов Ca++ в цитоплазме.

\putImgWOCaption{14cm}{1}

Рассмотрите схему,
иллюстрирующую последовательность событий, приводящих к сокращению
кардиомиоцита. (1-потенциал действия активирует Са++ канал, и \linebreak Са++ входит в
клетку (2), 3-4 — Са++ выходит из саркоплазматического ретикулюма, 5 -
сокращение, 6 - расслабление, 7-8 — Са++. Известно, что кальций необходим для
запуска мышечного сокращения.

Выберите верные суждения.  

\begin{enumerate}
    \item вещество Х может быть ингибитором натрий-каливой АТФазы (номер 9 на рисунке)
    \item вещество Х - ингибитор Са-каналов на саркоплазматическом ретикулюме
    \item выход ионов натрия из клетки приводит к сокращению
    \item выкачивание калия из клетки приводит к сокращению
\end{enumerate}

\answerMath{1.}